\libproblem{rymkevich}{37.mod}
\libproblem{1001}{5.19}
\libproblem{city}{1996-07-3}
\libproblem{city}{1996-07-4}
\libproblem{city}{1996-07-5}

\task{
	Толстостенная лодка с вертикальными стенками и отверстием в дне достаточно долго свободно плавает в
	озере. Затем отверстие затыкают и потом внутрь лодки пускают плавать бревно. Повысится или понизится
	после этого уровень воды в лодке относительно уровня воды в озере?
}

\task{ Когда мимо пристани проходил плот, в деревню, находящуюся на
	расстоянии $15\unit{км}$ от пристани, вниз по реке отправилась
	моторная лодка. Она дошла до деревни за $\frac{3}{4}$ часа и,
	повернув обратно, встретила плот на расстоянии $9\unit{км}$ от
	деревни. Какова скорость течения реки и скорость лодки относительно
	воды?
	\answer{Скорость моторной лодки $16\unit{км/ч}$, а течения~--- $4\unit{км/ч}$}
}


\libproblem{rayon}{1996-08-3}
\libproblem{lukashik-olymp(6-7)}{6.17}

\task{
	Вес $P$ системы, состоящей из стакана с водой и пробкового шарика, измеряют в следующих пяти случаях.
	\begin{enumtask}
		\item Шарик свободно плавает в стакане (показания весов $P_1$).
		\item Шарик лежит на чашке весов рядом со стаканом ($P_2$).
		\item Шарик удерживается в полностью погруженном состоянии тонкой невесомой нитью, прикрепленной
		к дну стакана ($P_3$).
		\item Шарик удерживается в полностью погруженном состоянии тонкой невесомой спицей, закрепленной
		над стаканом ($P_4$).
		\item Шарик свободно всплывает ($P_5$).
	\end{enumtask}
	Расставьте показания весов в порядке их возрастания.
}